.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Silence:

Тишина (`Silence <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=287>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| материальный, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 готовое существо

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Цель не издает звуков, что мешает существам обнаружить ее, используя только слух или другие чувства.
Цель не может использовать атаки звуком, а также действия со "слуховым" признаком.
Это предотвращает использование заклинаний с словесными компонентами.

----------

**Усиление (4-й)**: Эффект заклинания расходится эманацией от существа, заглушая все звуки в 10-футовой области и предотвращая любые слуховые или звуковые эффекты в затрагиваемой области.
Находясь в радиусе, существа подвергаются тому же самому эффекту что и цель.
В зависимости от положения эффекта, существо может заметить отсутствие звука, достигающего его (например, блокируя шум доносящийся от громкой компании).





.. include:: /helpers/actions.rst